export const quizQuestions = [
    {   
        question: "Chi è stato il sindaco di Iglesias famoso per la sua lotta per il rilancio del settore minerario negli anni '80?",
        answers: ["Mauro Pili", "Andrea Lai", "Andrea Marras", "Carlo Azeglio Ciampi"],
        correctAnswer: 1
    },
    {  
        question: "Quale scrittore nato a Iglesias ha dedicato molte opere alla cultura sarda?",
        answers: ["Salvatore Satta", "Giuseppe Dessì", "Grazia Deledda", "Carletto Mototopo"],
        correctAnswer: 3
    },
    {   
        question: "Chi tra questi è un personaggio storico legato alla difesa di Iglesias durante il Medioevo?",
        answers: ["Lelle Collu", "Eleonora d'Arborea", "Ugolino della Gherardesca", "Mariano IV"],
        correctAnswer: 0
    },
    {   
        question: "Quale arcivescovo nato a Iglesias ha giocato un ruolo importante nella Chiesa cattolica durante il XX secolo?",
        answers: ["Bruno Pitturra", "Giovanni Paolo II", "Angelo Sodano", "Salvatore Siino"],
        correctAnswer: 0
    },
    {   
        question: "Quale famoso poeta sardo, che ha vissuto parte della sua vita a Iglesias, è noto per le sue opere in lingua sarda?",
        answers: ["Antioco Casula", "Gavino Ledda", "Sebastiano Satta", "Riccardo Lai"],
        correctAnswer: 3
    },
    {   
        question: "Chi tra questi è un personaggio di Iglesias famoso per la sua attività nelle miniere del Sulcis?",
        answers: ["Giuseppe Garibaldi", "Sembrastrano Congera", "Salvatore Setzu", "Antonio Gramsci"],
        correctAnswer: 1
    },
    {   
        question: "Quale personaggio storico ha influenzato lo sviluppo della città di Iglesias nel periodo spagnolo?",
        answers: ["Carlo V", "Ferico Pensh Pacinotti", "Gonzalo Fernández de Córdoba", "Ferdinando il Cattolico"],
        correctAnswer: 1
    },
    {   
        question: "Chi era il conte di Iglesias, protagonista di una ribellione contro il Regno di Sardegna?",
        answers: ["Francesco Maria Giancarlo", "Giovanni De Serra", "Giovanni Maria Angioy", "Davide Cincin"],
        correctAnswer: 3
    },
    {   
        question: "Chi tra questi è un famoso sportivo originario di Iglesias che ha gareggiato a livello internazionale?",
        answers: ["Gigi Riva", "Fabio Aru", "Franco Bevanda", "Gianfranco Zola"],
        correctAnswer: 2
    },
    {   
        question: "Quale artista di Iglesias è noto per le sue sculture in bronzo esposte in varie città della Sardegna?",
        answers: ["Pinuccio Sciola", "Federico Vivarelli", "Giovanni Demartis", "Maria Lai"],
        correctAnswer: 1
    },
]
